{"data":[{"alignmentgroup":"True","hovertemplate":"Intention: %{x}\u003cbr\u003eCandidat: %{y}","legendgroup":"tr\u00e8s satisfait","marker":{"color":"rgb(160, 207, 28)","pattern":{"shape":""}},"name":"tr\u00e8s satisfait","offsetgroup":"intention_mention_1","orientation":"h","showlegend":true,"textposition":"auto","x":[4.081632653061225,6.122448979591837,3.0612244897959187,1.0204081632653061,3.0612244897959187,2.0408163265306123,2.0408163265306123,15.306122448979592,2.0408163265306123,17.346938775510203,3.0612244897959187,3.0612244897959187,2.0408163265306123,6.122448979591837,5.1020408163265305,3.0612244897959187,2.0408163265306123,5.1020408163265305,3.0612244897959187,2.0408163265306123,5.1020408163265305,9.183673469387756,9.183673469387756],"xaxis":"x","y":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"],"yaxis":"y","type":"bar","textfont":{"size":20},"cliponaxis":false,"textangle":0,"width":0.5},{"alignmentgroup":"True","hovertemplate":"Intention: %{x}\u003cbr\u003eCandidat: %{y}","legendgroup":"plut\u00f4t satisfait","marker":{"color":"rgb(211, 215, 21)","pattern":{"shape":""}},"name":"plut\u00f4t satisfait","offsetgroup":"intention_mention_2","orientation":"h","showlegend":true,"textposition":"auto","x":[8.16326530612245,9.183673469387756,16.3265306122449,11.224489795918368,8.16326530612245,12.244897959183675,10.204081632653061,16.3265306122449,11.224489795918368,17.346938775510203,11.224489795918368,12.244897959183675,13.26530612244898,11.224489795918368,21.42857142857143,12.244897959183675,9.183673469387756,13.26530612244898,14.285714285714286,7.142857142857143,21.42857142857143,19.387755102040817,23.46938775510204],"xaxis":"x","y":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"],"yaxis":"y","type":"bar","textfont":{"size":20},"cliponaxis":false,"textangle":0,"width":0.5},{"alignmentgroup":"True","hovertemplate":"Intention: %{x}\u003cbr\u003eCandidat: %{y}","legendgroup":"ni satisfait ni insatisfait","marker":{"color":"rgb(194, 177, 19)","pattern":{"shape":""}},"name":"ni satisfait ni insatisfait","offsetgroup":"intention_mention_3","orientation":"h","showlegend":true,"textposition":"auto","x":[15.306122448979592,17.346938775510203,24.48979591836735,33.673469387755105,36.734693877551024,34.69387755102041,37.755102040816325,18.367346938775512,37.755102040816325,16.3265306122449,37.755102040816325,36.734693877551024,38.775510204081634,36.734693877551024,27.551020408163264,39.79591836734694,44.89795918367347,38.775510204081634,40.816326530612244,50.0,32.6530612244898,35.714285714285715,31.63265306122449],"xaxis":"x","y":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"],"yaxis":"y","type":"bar","textfont":{"size":20},"cliponaxis":false,"textangle":0,"width":0.5},{"alignmentgroup":"True","hovertemplate":"Intention: %{x}\u003cbr\u003eCandidat: %{y}","legendgroup":"plut\u00f4t insatisfait","marker":{"color":"rgb(194, 124, 19)","pattern":{"shape":""}},"name":"plut\u00f4t insatisfait","offsetgroup":"intention_mention_4","orientation":"h","showlegend":true,"textposition":"auto","x":[17.346938775510203,14.285714285714286,22.448979591836736,26.53061224489796,21.42857142857143,22.448979591836736,25.510204081632654,12.244897959183675,23.46938775510204,13.26530612244898,23.46938775510204,24.48979591836735,24.48979591836735,22.448979591836736,22.448979591836736,23.46938775510204,20.408163265306122,20.408163265306122,23.46938775510204,20.408163265306122,18.367346938775512,14.285714285714286,16.3265306122449],"xaxis":"x","y":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"],"yaxis":"y","type":"bar","textfont":{"size":20},"cliponaxis":false,"textangle":0,"width":0.5},{"alignmentgroup":"True","hovertemplate":"Intention: %{x}\u003cbr\u003eCandidat: %{y}","legendgroup":"tr\u00e8s insatisfait","marker":{"color":"rgb(194, 61, 19)","pattern":{"shape":""}},"name":"tr\u00e8s insatisfait","offsetgroup":"intention_mention_5","orientation":"h","showlegend":true,"textposition":"auto","x":[55.10204081632653,53.06122448979592,33.673469387755105,27.551020408163264,30.612244897959183,28.571428571428573,24.48979591836735,37.755102040816325,25.510204081632654,35.714285714285715,24.48979591836735,23.46938775510204,21.42857142857143,23.46938775510204,23.46938775510204,21.42857142857143,23.46938775510204,22.448979591836736,18.367346938775512,20.408163265306122,22.448979591836736,21.42857142857143,19.387755102040817],"xaxis":"x","y":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"],"yaxis":"y","type":"bar","textfont":{"size":20},"cliponaxis":false,"textangle":0,"width":0.5}],"layout":{"template":{"data":{"histogram2dcontour":[{"type":"histogram2dcontour","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"choropleth":[{"type":"choropleth","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"histogram2d":[{"type":"histogram2d","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"heatmap":[{"type":"heatmap","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"heatmapgl":[{"type":"heatmapgl","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"contourcarpet":[{"type":"contourcarpet","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"contour":[{"type":"contour","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"surface":[{"type":"surface","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""},"colorscale":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]]}],"mesh3d":[{"type":"mesh3d","colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}],"scatter":[{"fillpattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2},"type":"scatter"}],"parcoords":[{"type":"parcoords","line":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterpolargl":[{"type":"scatterpolargl","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"bar":[{"error_x":{"color":"#2a3f5f"},"error_y":{"color":"#2a3f5f"},"marker":{"line":{"color":"#E5ECF6","width":0.5},"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"bar"}],"scattergeo":[{"type":"scattergeo","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterpolar":[{"type":"scatterpolar","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"histogram":[{"marker":{"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"histogram"}],"scattergl":[{"type":"scattergl","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatter3d":[{"type":"scatter3d","line":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}},"marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scattermapbox":[{"type":"scattermapbox","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scatterternary":[{"type":"scatterternary","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"scattercarpet":[{"type":"scattercarpet","marker":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}}}],"carpet":[{"aaxis":{"endlinecolor":"#2a3f5f","gridcolor":"white","linecolor":"white","minorgridcolor":"white","startlinecolor":"#2a3f5f"},"baxis":{"endlinecolor":"#2a3f5f","gridcolor":"white","linecolor":"white","minorgridcolor":"white","startlinecolor":"#2a3f5f"},"type":"carpet"}],"table":[{"cells":{"fill":{"color":"#EBF0F8"},"line":{"color":"white"}},"header":{"fill":{"color":"#C8D4E3"},"line":{"color":"white"}},"type":"table"}],"barpolar":[{"marker":{"line":{"color":"#E5ECF6","width":0.5},"pattern":{"fillmode":"overlay","size":10,"solidity":0.2}},"type":"barpolar"}],"pie":[{"automargin":true,"type":"pie"}]},"layout":{"autotypenumbers":"strict","colorway":["#636efa","#EF553B","#00cc96","#ab63fa","#FFA15A","#19d3f3","#FF6692","#B6E880","#FF97FF","#FECB52"],"font":{"color":"#2a3f5f"},"hovermode":"closest","hoverlabel":{"align":"left"},"paper_bgcolor":"white","plot_bgcolor":"#E5ECF6","polar":{"bgcolor":"#E5ECF6","angularaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"radialaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""}},"ternary":{"bgcolor":"#E5ECF6","aaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"baxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""},"caxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":""}},"coloraxis":{"colorbar":{"outlinewidth":0,"ticks":""}},"colorscale":{"sequential":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]],"sequentialminus":[[0.0,"#0d0887"],[0.1111111111111111,"#46039f"],[0.2222222222222222,"#7201a8"],[0.3333333333333333,"#9c179e"],[0.4444444444444444,"#bd3786"],[0.5555555555555556,"#d8576b"],[0.6666666666666666,"#ed7953"],[0.7777777777777778,"#fb9f3a"],[0.8888888888888888,"#fdca26"],[1.0,"#f0f921"]],"diverging":[[0,"#8e0152"],[0.1,"#c51b7d"],[0.2,"#de77ae"],[0.3,"#f1b6da"],[0.4,"#fde0ef"],[0.5,"#f7f7f7"],[0.6,"#e6f5d0"],[0.7,"#b8e186"],[0.8,"#7fbc41"],[0.9,"#4d9221"],[1,"#276419"]]},"xaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":"","title":{"standoff":15},"zerolinecolor":"white","automargin":true,"zerolinewidth":2},"yaxis":{"gridcolor":"white","linecolor":"white","ticks":"","title":{"standoff":15},"zerolinecolor":"white","automargin":true,"zerolinewidth":2},"scene":{"xaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2},"yaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2},"zaxis":{"backgroundcolor":"#E5ECF6","gridcolor":"white","linecolor":"white","showbackground":true,"ticks":"","zerolinecolor":"white","gridwidth":2}},"shapedefaults":{"line":{"color":"#2a3f5f"}},"annotationdefaults":{"arrowcolor":"#2a3f5f","arrowhead":0,"arrowwidth":1},"geo":{"bgcolor":"white","landcolor":"#E5ECF6","subunitcolor":"white","showland":true,"showlakes":true,"lakecolor":"white"},"title":{"x":0.05},"mapbox":{"style":"light"}}},"xaxis":{"anchor":"y","domain":[0.0,1.0],"title":{"text":""},"tickfont":{"size":20},"range":[0,100],"tickmode":"array","tickvals":[0,20,40,60,80,100],"ticktext":["0%","20%","40%","60%","80%","100%"]},"yaxis":{"anchor":"x","domain":[0.0,1.0],"title":{"text":""},"tickfont":{"size":15.0},"automargin":true,"ticklabelposition":"outside left","ticksuffix":"   ","tickmode":"array","tickvals":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22],"ticktext":["\u003cb\u003eJean-Luc M\u00e9lenchon\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eEric Zemmour\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eFran\u00e7ois Hollande\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eFran\u00e7ois Bayrou\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eMarine Tondelier\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eBruno Le Maire\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eOlivier Faure\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eMarine Le Pen\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eLaurent Wauquiez\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eJordan Bardella\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eFabien Roussel\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eJean Castex\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eMichel Barnier\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eFran\u00e7ois Ruffin\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eGabriel Attal\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eXavier Bertrand\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eYa\u00ebl Braun-Pivet\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eRapha\u00ebl Glucksmann\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eBernard Cazeneuve\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eDavid Lisnard\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eG\u00e9rald Darmanin\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eBruno Retailleau\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     ","\u003cb\u003eEdouard Philippe\u003c\u002fb\u003e     \u003cbr\u003e\u003ci\u003e(sans opinion 2.0%)\u003c\u002fi\u003e     "],"categoryorder":"array","categoryarray":["Jean-Luc M\u00e9lenchon","Eric Zemmour","Fran\u00e7ois Hollande","Fran\u00e7ois Bayrou","Marine Tondelier","Bruno Le Maire","Olivier Faure","Marine Le Pen","Laurent Wauquiez","Jordan Bardella","Fabien Roussel","Jean Castex","Michel Barnier","Fran\u00e7ois Ruffin","Gabriel Attal","Xavier Bertrand","Ya\u00ebl Braun-Pivet","Rapha\u00ebl Glucksmann","Bernard Cazeneuve","David Lisnard","G\u00e9rald Darmanin","Bruno Retailleau","Edouard Philippe"]},"legend":{"title":{},"tracegroupgap":0,"orientation":"h","xanchor":"center","x":0.5,"y":-0.05,"itemclick":false},"margin":{"t":60},"barmode":"relative","shapes":[{"line":{"color":"black","width":2},"type":"line","x0":50,"x1":50,"xref":"x","y0":0,"y1":1,"yref":"y domain"}],"autosize":true,"paper_bgcolor":"rgba(0,0,0,0)","plot_bgcolor":"rgba(0,0,0,0)","title":{"text":"\u003cb\u003eEvaluation au jugement majoritaire\u003c\u002fb\u003e\u003cbr\u003e\u003ci\u003edate: 2025-03-14, source: IPSOS, commanditaire: La Tribune Dimanche\u003c\u002fi\u003e","x":0.5},"font":{"family":"arial"},"images":[{"sizex":0.15,"sizey":0.15,"source":"https:\u002f\u002fraw.githubusercontent.com\u002fMieuxVoter\u002fmajority-judgment-tracker\u002fmain\u002ficons\u002flogo.svg","x":0.9,"xanchor":"left","xref":"paper","y":1.01,"yanchor":"bottom","yref":"paper"}]}}